【醜出國際】香港校園曝疑套用社會信用評分制慌取消 仍引港人憂中共手段滲透

開學日，香港某校推行新學期學生操行評分制，分數低於50者的升學機會將受影響，該評分制被指是中國「社會信用評分」制度的翻版。
中國臭名昭著的社會信用評分剝奪中國人民的自由，被評為「失信」的人將遭到不公平的待遇，如失去做公務員的資格、限制出行等。而香港有學校以類似的嚴苛制度操控學生言行，雖然校方已在官網發文表示要取消該操行制度，但民眾依然擔心香港教育遭中共控制和滲透。

9月3日，有網民於香港著名討論區接連發文爆出：位於香港油塘的聖安當女書院將於新學年採用新的操行評分制度，每名學生每學年開始給予100分基本分，為校爭光者可加分，「校外行為不檢」則會被扣分。每學期結束時，低於50分者的升學機會將會受影響，這一評分方式被指猶如中國「社會信用評分」制度。

「社會信用評分」是中國國務院2014年提出的「社會信用體系」的一部分。該體系計劃在2020年之前建成，對14億公民實行評分記錄。「違規」行為將被記錄在個人信用信息系統中，並在「社會計分卡」打分，信用分數低的人將受到不同程度的懲罰和限制，例如無法購買機票，無法入住酒店，等等。

聖安當女書院新學年的學生操行評分制度，與中國「社會信用評分」制度如出一轍，對老師不敬、欠交功課、沒有交出手機、曠課、隨意擺放個人物品、一堂課三次伏案等行為都被列入違規項目，違規者每次要被扣1至15分不等。

該校的評分制度一經曝光迅速引起網民關注，有網民指，該校制定的有些評分標準含糊，如，有不同於學校政治立場的行為是否會被視為有損校譽。該評分項目還規定了「其他符合扣分條件」的靈活選項，例如，「為老師服務」，可以加3分。對於校方的規定有網友表示，「完全是濫用公權力的表現」，更有網友發圖將該校比作翻版新疆集中營。

而該校學生則擔心評分制度的透明度是否足夠，老師會否公正調查才作出扣分，擔心操行評分制成為校方高壓控制學生言行的工具。

9月2日，社交平台Facebook爆出一段香港孔教學院大成何郭佩珍中學錄音，錄音中教師要求學生不要參與罷課，「要自由就不要做這裡的學生」，並稱已經按照要求將罷課學生人數上交教育局。據香港媒體立場新聞報道，當日近200間學校學生自發罷課，部分遭警告「記大過」。

「如此一來，如果學生堅持罷課，是不是也屬於『校外行為不檢』『對老師不敬呢』？」有香港居民擔心道。

習近平3月19日發言稱，「要培養一代又一代擁護中國共產黨領導和中國社會主義制度的有用人才」，「從學校抓起、從娃娃抓起」。中共近年來頻頻干預香港教育界，已引起香港社會警覺和反彈。

在「反送中」運動的浪潮下，香港市民意識到中共正在用各種控制手段不斷滲透香港，他們對大陸正在推行的社會信用體系普遍持反對、警惕態度。

7月5日，由廣東政府牽頭推出的《粵港澳大灣區建設3年行動計劃（2018–至2020年）》，聲稱將會在3年內在香港及澳門引進現在於中國大陸實行的「社會信用評分系統」。此消息一經流出，引起香港社會一片熱議，雖然港府於7月9日立即澄清，表示社會信用評分體制暫不會在香港推出，但在8月24日被示威民眾拆除的燈柱中，發現的大量產自中國的組件包括名為BLE Locator的藍芽發射器，被質疑將民眾數據資料傳送到內地的天網工程，再度引起民眾憂慮。

有專欄作家表示，「社會信用評分系統」如果在香港實施，所帶來的禍害絕對不亞於《逃犯條例》，甚至比《逃犯條例》帶來的禍患更大。每一個生活在香港的市民，從基層到中產，從藍領到白領均會受到影響。

有評論認為，目前因為「反送中」形勢迫使中共不敢再胡亂在香港推行這種西方社會絕對不能接受的制度，因為一旦中共強行通過，不但會面臨民意的全面反彈，而且明顯違反《中英聯合聲明》。

一位要求匿名的香港網友告訴《寒冬》，聖安當女書院事件令其擔憂中共正將控制大陸民眾的手段滲透、複製到香港社會各個階層。

寒冬記者 陳澤志

反送中燒出大問題 外媒曝港校偷偷施行「信用評分制」

撤LLM 對準政權

得到黨媒認證

#Chinazi旗係一個符號，不斷向世界輸出反共思想！

#Chinazi 赤納粹
Chinazi就係China+Nazi。
赤=共產紅色恐怖, 納粹不解釋。

全民反共 對準政權！
黑警、黨鐵，港共全部都係人民既敵人
而背後一直有一個終極大Boss中共

呢一刻中共絕對係十個煲得兩個蓋，準備爆煲。
今日唔號召世界圍堵中共，更待何時？

用#Chinazi黎connect全世界

1. Connect所有黃絲。
殘酷既現實係，並唔係所有黃絲都支持勇武。但黃絲最驚就係共產黨打到黎，一於用反共connect呢班淺黃!

2. Connect部分中立/藍絲。
中立/藍絲既上一輩，全部都係親身經歷過六四既年代，唔少甚至係大陸生活過。係大陸生活上所面對既不公義、中共點砌人生豬肉、佢地可能比我地感受更深。佢地唔會否認對共產黨既恐懼！一齊黎喚醒佢地對中共既不信任！

3. Connect全世界
Nazi既惡行到今時今日都依然係全世界既傷口，但佢地未必注意到係21世紀有個同Nazi不遑多讓既Chinazi！用#chinazi旗加海量文宣，話比佢地知我地既共同敵人係中共！

目標：全香港市民都知到呢個符號！
請大家用各種創意方法令大家知道呢道Chinazi旗！
記住！存在即勝利！

雙手奉上